ו תמוז<br />
יום ששי (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: חוקת, ששי עם פירש"י.<br />
תהלים: לה-לח.<br />
תניא: עד"מ... מדות כלל.<br />
<br />
המצוות נמשכות ע"י המקיף שבמצוות עצמם. מצות צדקה, על-דרך-משל, היא מצוה<br />
כוללת, אשר כל המצוות נקראות בשם צדקה. ומהאי טעמא [=ומטעם זה] נכון במאוד לתת<br />
קודם כל מצוה פרוטה לצדקה, שהוא המשכת המקיף בפנימי. ומכל-מקום הוא מקיף הקרוב,<br />
מה-שאין-כן תורה שהיא מקיף הרחוק ופעולתו נעלה יותר.<br />
